% @Source RP
% @Difficulté 1
Soit $(t_n)$ la suite géométrique de terme initial $t_1 = 40$ et de raison $q=1,06$.

\begin{enumerate}
  \item Calcul des termes $t_2, t_3, t_4$.

        \begin{align*}
          t_2 & = t_1 \times q   & t_3 & =t_2 \times q     & t_4 & = t_3 \times q       \\
          t_2 & = 40 \times 1,06 & t_3 & =42,4 \times 1,06 & t_4 & = 44,944 \times 1,06 \\
          t_2 & = 42,4           & t_3 & =44,944           & t_4 & = \num{47,64064}     \\
        \end{align*}

  \item Expression de $t_{n+1}$ en fonction de $n$ pour tout $n\in\N[*]$.
  La suite est géométrique de premier terme $t_1$ donc :

        \begin{align*}
          t_{n+1} & = t_1 \times q^{n-1}   \\
          t_{n+1} & = 40 \times 1,06^{n-1}
        \end{align*}

  \item La suite $\suite[t]$ est une suite géométrique de raison $q=1,06$ telle que $q>1$.

        On en déduit que la suite $\suite[t]$ est \textit{décroissante}.
\end{enumerate}
